有冇邊套電影對你影響或者體會好深?

2046
套戲入面既主角周慕雲好似現實中好多人咁
就算遇過幾多條女都好，最愛既始終係"蘇麗珍"
即係每個人心目中都會有一個係"最愛"
可能唔係你宜家呢個，或者將來嗰個，而係一直留戀過去但已經返唔到轉頭嗰一個

講到1999，以下呢段影評補充：
顯然，周慕雲活在這種追憶的生活中，把過去當成永恆。在他和眾多女伴交往的過程中，蘇麗珍期時已幻化成虛擬的想像，白玲的旗袍和蘇麗珍的如出一徹，王靖雯寫武俠小說的筆觸和個性和蘇的極之相似，同名同姓的賭徒蘇麗珍全然是周慕雲思憶的投射。當他在的士上倚着白玲的肩，他的腦海其實仍然想着蘇麗珍，在窺看2046號房間像回看那段消失的時光。「離開2046，有的人相當容易，有的人卻花很長的時間」，他卻好像永遠被困在這列車裡。

Lucy

Peaceful Warrior

Whiplash

巴打講戲名之餘可以打埋感受
大家討論下

小王子 不過準確黎講係書黎

魔法少女小圓

Greenberg/Frances Ha
睇Noah Baumbach嘅戲,好容易投射左自己落個角色度

長城，景甜既飛索攻擊，on9到前無古人 後無來者

一百円的愛
除左你無人可以定義你自己

最近睇完一念無明

每當變幻時 睇完覺得好唏噓
為左㝷找更好其實已經一早失去左最好
到最尾最好個位已經淡出左自己既人生

告白

自己個女死咗，就淨係諗住報仇，唔好話為人師表，連人性都冇埋。

500 days of summer

呢套都好正

高登3寶

海神號遇險記
-人性，有無私、互助、鼓勵，有畏懼、羊群、退縮
-向命運低頭就輸

魔法小奇兵
-有時要放低執著成見
-有時揸實一樣嘢可能比放開更傷

怪形
-人互相猜疑比禽更恐怖更變幻無常
-講到尾：憑咩我要信你

2001太空漫遊
-係進化定係被取代？係猿進做人定人取代猿，如果係後者HAL只係人類進化

諗到再講

屌得細力啲得唔得

About time

Lalaland last scene

之後無幾耐就分左手。

Cloud atlas 雲圖
次次睇完都好攰但真係好正 會令你不停問自己生命嘅意義 同埋片尾曲好好聽

Our lives are not our own. From womb to tomb, we are bound to others, past and present, and by each crime and every kindness, we birth our future.

My life amounts to no more than one drop in a limitless ocean. Yet what is any ocean, but a multitude of drops?

細個睇唔明大個左先開始鍾意 新果套戲我同啲friend喊到仆街

Pulp fiction

記得中學係明珠睇
第一次覺得原來成套戲係度鳩up都可以咁好睇
之後就愛上QT d 戲

下妻物語 太幸福會令人變廢柴

Manchester by the sea

fight club 標準答案
反社會主義
反物質主義

Watchmen
睇完會對社會人性好反感，所有嘢（姦殺兒童）都唔係上帝做成，係我地(人性)
反思咗人類存在其實唔重要，太渺小不值重視，我依家完全唔再關心所有嘢，例如環保／兒童被殺／貧窮，因為我地根本唔值得關心，人性本惡
另外乜嘢先係正義？殺幾百萬人換取幾十億人暫時嘅和平，定睇住核戰爆發一齊死？

A live body and a dead body contain the same number of particles. Structurally, there's no discernible difference. Life and death are unquantifiable abstracts. Why should I be concerned?
Once you realize what a joke everything is, being the Comedian is the only thing that makes sense.

LaLaLand
自己一個去睇 個時個前度咁啱有新女
然後我睇完LaLaLand睇見男女主角最後並無係埋一齊 心酸都喊住走

Awakenings

無語問蒼天

watchmen 我都有睇過 但巴打又諗得負面好多
我只會對性格差的人反感 依然好開心會有人仲無條件幫人 如果你問咩係正義 我都會想問 咩野係惡
大家都係為左自己唔同理由去生存
例如我想保護屋企人 而殺左個壞人
我只諗到 從來都無所謂善惡 正邪
只不過係
邊一個人佢的自私入面 包含住"保護更多的人" 就會被視為好

呢個世界就係不斷比較邊個人的自私所概括的範圍大。而去定義果個人 的"善" "惡" "好" "壞"

斷背山，睇完之後我就

東邪西毒

但係你一犧牲一小群無辜嘅人去救一大班無辜嘅人，個世界無論點都會定義你做「罪人」，即使你目的係救更多嘅人
其實我最贊同係Dr Manhattan句"i can change almost anything but i can't change human nature"，人性本身唔能夠改，你再睇番依家世界所有事，有邊幾樣有改變過？

Into the wild

睇完之後開始諗自己到底係到做緊咩野
人生真係想追求既係咩野

睇完春光乍洩都有少少…

Million Dollar Baby

陳奕迅 張柏芝 <十二夜>

In time
時間=金錢

斯諾登

Eternal sunshine of the spotless mind

就點啊？

HER

係
Squid and the whale

In time
戲入面壽命等於錢 錢等於壽命
有錢就大撚哂 好現實

Saw

海底奇兵

有咩體會

呢套真心正
換著你係dr manhattan, 你會唔會殺一百萬個無辜既人，黎換取世界和平?

Dr Manhattan已經好厭倦人類，佢覺得人性太多複雜，而且太渺小，寧願係火星住好過再理人類。

whiplash

楚門的世界

Society hope you no angry if i disagree

咁你有冇諗過挖個隆埋左自己佢？

有好多
最近既話有琴晚先番睇完既the fight club

部電話無喇

當這地球沒有貓救返我嘅人生
上年個時成個人因為屋企問題同self hatred成個人好down 冇動力做任何嘢 有自殘傾向
套戲講親情個段我睇兩次都喊 覺得套戲講得好中我 老母封信同老豆講多謝個度
個時先醒起老豆老母好開心有我呢粒仔

Watchmen 史上最underrated嘅電影 沒有之一
Btw 佢個Bob Dylan片頭都相當好j

呢段對白
啲人話好長 但我睇個時就唔覺
咁多個故事佢都講得好好

鳩up得嚟都好睇
其實佢呢個兜亂晒嘅時間線入面 每個角色鳩吓鳩吓做嘅每一樣嘢都好似蝴蝶效應咁影響緊每一個人 最後兜番轉頭影響自己
同埋其實世界好細 個個人都互相關連

QT 嚟計最鍾意 Bastards
納粹殺人係罪 但係美軍殺人就冇問題？
而且手段最兇殘嘅其實係所謂正義嘅Bastards
當你見到希特拉睇殺人電影睇到流晒口水 你會覺得佢係變態 其實你一樣睇噴血睇得好撚過癮
當Shosanna 同黑鬼炸戲院 你覺得呢班嗜血德國佬睇撚死 但其實你都係喺戲院睇緊殺人
唔知有冇過份解讀

Btw Shosanna死嗰幕慢鏡+音樂好屈機
qt嘅神級暴力美學真係好頂癮

Les Mis

Forrest Gump同the truman show

雷霆救兵
有陣時唔係下下有得揀
有得揀盡量揀返做自己、唔好迷失自我

catch me if you can

細個睇完到而家都仲會間唔中學下佢咁扮野

花樣年華
同春光

好似未有人講蝴蝶效應
大家都曾經幻想過回到過去 改變做過既決定
但原來過去既每個決定影響千絲萬縷
根本無可能依我地喜好只去改變某一兩個決定 而唔造成蝴蝶效應
所以睇完好深刻 覺得宜家每個決定都好重要 唔可以再咁魯莽 同埋每刻都要做好自己 唔好令自己後悔
仲有 珍惜眼前人

第二套係劉德華套大隻佬
[萬般帶不走，唯有業隨身]
睇完好撚心寒，開始愈黎愈相信因果
自己種咗咩因，始終要自己受番
殺人要填命，永遠都無得走
害過人，要補償
籍此希望各香港人渣高官得到報應

海神號
再見螢火蟲都係其實 睇完好深刻
覺得做人要識知足

新嗰套海神號沉咗都唔抵可憐

麥兜 菠蘿油王子

喊到仆街

秒速五厘米

同最近既：明天，我要和昨天的妳約會

仲有Up 頭6分鐘同toy story3 最尾最後一次玩玩具果一幕

Fight Club
改變我對呢個社會嘅睇法
一生人冇為自己做過任何野 生存落去有咩意思

男人四十
作為一個後生仔居然明白張學友嗰種無力感同生活壓抑

海街女孩日記<=影響我留意是枝裕和
跟住睇埋 比海還深<=喊到發發聲
追返佢嘅舊作都無體會咁深
利申：平時睇戲基本上唔喊，如果係劇情好慘好曲折灑狗血更加無感

Butterfly Effect
睇完對世界嘅時空有啲迷失

the perks of being a wallflower
集結晒所有青春既問題

We accept the love we think we deserve

阿飛正傳
睇完嗰人開心咗 因為有d嘢放底咗 要記得既始終都會記得 做人唔洗太認真 開心就得啦

竟然冇人講chronicle

好識睇

13 Reason

雲圖

到而家都仲係我最鍾意既quote

good will hunting

唔好太過安於現狀 要敢想敢活 最緊要做番自己
rip robin williams

喜馬拉啊星

呢段真係正

the gift

真係中二病發 如果惡係人類造成, 咁唔通善就唔係? "Apathy is the glove into which evil slips its hand", 你對世界唔關心正正係咪就係惡嘅表現, 殺幾百萬人、核戰...你覺得你幾時要面對呢個抉擇? 根本就庸人自擾

都係要睇兩三次先感受到套戲既意思

同好，top 1
有人講係佛教輪回，反而我覺更似每一代人的革命一代影響一代

鐵達尼號
肥温畫畫嗰幕 第一次見到除左阿媽之外 其他女人嘅lin 激發起當時仲係小朋友嘅我埋藏係心入面嘅性慾 之此之後就沉迷左睇av同打丁

影響好深遠 咁就一世…

十年

半支煙
成世人流流長, 點解唔搵d好野黎記住

黑社會
人地選話事, 仲早過你地選特首

黑社會2
"由你來管理和聯勝, 香港會更加繁榮和安定"
"仆你個街!"

3 idiots

訓著左

Into the wild